\documentclass[french,%
               twoside=false,%
               paper=portrait,%
               paper=A3,%
               pagesize,
               fontsize=15pt,%
               % DIV=20,%
               parskip=never,
               ]{scrartcl}
\areaset[0mm]{257mm}{396mm}

\usepackage{babel}
\frenchsetup{og=«,fg=»,UnicodeNoBreakSpaces=true,IndentFirst=false}
\renewcommand\frenchhyphenmins{33}
% \usepackage{polyglossia}
% \setmainlanguage{french}
\usepackage{fontspec}
\setmainfont[Ligatures={Rare},Numbers={Lowercase,Monospaced}]{EB Garamond}
% \setmainfont[Numbers={Lowercase}]{Crimson}
\usepackage{url}
\usepackage[autostyle=true]{csquotes}
\usepackage[hyphenation,lastparline,nosingleletter]{impnattypo}
\usepackage[babel=true,protrusion=true,expansion=false]{microtype}
\usepackage[defaultlines=2,all]{nowidow}
\sloppy
\flushbottom

\usepackage{hyperref}
\usepackage{pdfpages}

% Phrase miroir
\usepackage[absolute]{textpos}
\setlength{\TPHorizModule}{1mm}
\setlength{\TPVertModule}{1mm}
\setcounter{secnumdepth}{0}

\usepackage{ragged2e}
% \usepackage{vgrid}
% \usepackage{kantlipsum}
% \usepackage{showframe}

\usepackage{enumitem}
\def\twodigits#1{%
  \ifnum#1<10 0\fi
  \number#1}
\setlist[enumerate,1]{start=0}

\usepackage{multicol}
\setlength{\columnsep}{2cm}

\pagestyle{empty}

\begin{document}

% La phrase miroir
  \begin{textblock}{}(248.7,410)
  \raisebox{\depth}{\scalebox{1}[-1]%
  {\tiny (La Colonne Horizon)}}
  \end{textblock}

\vspace*{1\baselineskip}
\begin{center}
\scshape Quarante-trois points pour un perspectivisme anarchitectural
\end{center}

\vspace{1\baselineskip}

\begin{multicols}{2}
    \begin{enumerate}[label={(\protect\twodigits{\theenumi})},nosep,itemsep=1\baselineskip,leftmargin=1.33cm,labelsep=1em]

\item La lumière devient la lumière pour l’être qui ne s’y limite pas.

\item La transparence construit une idéologie des surfaces.

\item La transparence représente la vérité qui empêche la multiplication des visions de l’être.

\item La transparence se pare du mensonge de la clarté, masque les ombres révélatrices.

\item La transparence joue de reflets pour se jouer du réel.

\item La transparence ne révèle point de perspectives pour l’être qui se situe à la suite de l’horizon.

\item La transparence cloisonne l’être, parce qu’elle sépare de ce qu’elle prétend révéler.

\item La transparence doit être combattue avec la clairvoyance de l’œil qui entend les ombres.

\item La fenêtre manifeste sa clarté en l’image de la fenêtre.

\item La fenêtre obstrue le réel en le hiérarchisant, puisque toute hiérarchie demeure déformation animale.

\item La fenêtre cache la matière en la trahissant.

\item La fenêtre n’a pas d’ombre sincère.

\item La fenêtre s’étire pour étirer son autorité.

\item La fenêtre exprime la vulgarité d’une liberté planifiée face à la fatalité de la poterne.

\item La fenêtre est un royaume de la transparence qui appelle à la révolution des ombres.

\item Le seuil n’a pas de finalité, il est un monde mouvant qui se déploie entre les représentations.

\item Le seuil est en soi la traversée dans l’œil qui le contemple.

\item Le seuil nie la négation d’une géométrie qui dispose.

\item Le seuil développe l’imaginaire en deçà de l’ordinaire.

\item Le seuil a l’introspection des marges.

\item Le seuil propage les perspectives pour l’être qui se métamorphose en seuil.

\item Le seuil forge des dimensions nouvelles dans l’abandon de l’unité.
    \vfill\null
    \columnbreak

\item Le mur se répand en divisions de l’univers.

\item Le mur laisse davantage d’autonomie à la lumière que le verre.

\item Le mur glorifie en son apparence la matière qui cache.

\item Le mur conte, tandis que la vitre dicte.

\item Le mur compose la cité en disposant l’obstacle à surmonter.

\item Le mur interprète l’absence de ce qui prime en guidant la marche céleste de l’espace.

\item Le mur ordonne l’horizon.

\item L’obscur s’offre à qui voit par-delà les murs.

\item L’obscur détruit le divertissement pour instituer la \mbox{tragédie} en langage.

\item L’obscur se place dans le renversement de la géo\-métrie.

\item L’obscur sculpte l’indestructible instant qui affirme la volonté de bâtir le temps en tant qu’espace.

\item L’obscur se montre à la lumière du cachot, chante la ruine.

\item L’obscur structure la dispersion de ce qui progresse, s’efface déjà.

\item L’obscur griffe l’œil qui se retourne en lui-même, en extension de son espace.

\item L’œil se trouve dans le regard des sables.

\item L’œil qui s’est initié à se taire peut édifier le foyer.

\item L’œil évide le temps qui dénie sa ruine, il délie la flamme de la pierre.

\item L’œil dresse le mur, abat le mur, en fait le seuil d’une lumière qui se présente en avant de l’être.

\item L’œil a la puissance de devancer la lumière pour façonner le feu en une révolution.

\item L’œil attise l’autonomie de sa puissance lorsqu’il accepte qu’elle se situe en l’obscur.

\item L’œil obscur devient la lumière qui anarchitecture la cité par sa pratique dialectique.

\end{enumerate}
\end{multicols}

\includepdf{perspectivismeanarchitectural.jpg}

\end{document}
